【偷雞放租】啟德1號未授權放租 最嚴重會被沒收單位

事實上，啟德1號1期及2期受「港人港地」措施限制，除了買家必須是香港永久性居民之外，業主在物業出售、出租及承做按揭前，要取得地政總署發出的同意書，而批出同意書需要約10個工作天；另買家若要出租單位，租期（包括續租期）則不得超過5年，亦不可「一次過」收取逾1年的租金。

本報記者昨日得知啟德1號1期及2期，在市場上大量租盤出，隨即向地政總署進行查詢，相關業主的做法是否違反地契，另業主若將單位在市場放盤出租，是否必須先取得有關同意書。

地政總署回應指，「港人港地」的措施，規定在2043年6月27日或之前，每次轉讓（包括分租）住宅單位，均須事先取得地政總署署長書面同意。至今收到五份同意書申請(不包括發展商的申請)。由於這些申請仍在處理中，地政總署尚未發出任何同意書。

若單位業主放租單位的行為構成違反地契條款中特別條件第(16)(a)條，一如處理其他涉嫌違反地契條款的個案程序，地政總署會因應收到有關的投訴或轉介，作出調查和跟進。如證實違反地契條款，地政總署會考慮適當的執行地契條款行動，包括依據《政府土地權(重收及轉歸補救)條例》(第126章)將有關住宅單位的權益轉歸財政司司長法團。

Source:

其實要Apply 有幾難？
聽講中聯辦有幾個人入左貨，應該開綠燈